不割席聲明的反思時間

感恩平時沈默的眾同路人都發出不割席聲明。

⋯想了一下，少少詫異，我們為什麼說自己不會埋怨身體力行為我們而付出的香港人？

本來生活過得還可以，無須民主。慢慢發現，原來沒有民主，法治也漸漸被蠶食。

沒有民主，當權者不負責任，為所欲為。

沒有法治，執法人員指鹿為馬，見死不救，知法犯法。

反暴力的自私黑幫及經歷國教的冷血同胞隨處可見，支持政府就不用蒙面，與執法者同樣無差別襲擊。他們咬掉別人耳朵會笑，見少年中槍會拍手，會說為悲劇慶祝。然而受害人祈求警察不要在場，不敢報警。

多數報章報導寫好了劇本一式一樣，電視新聞助政權扭曲事實，埋沒真相。

市民使用憲法下的和平理性集會權利，然後站在街上被定性為非法，為暴動。

說真話，我們要換頭像，社交平台名字一改再改。出post要hashtag熱愛生命，不會自殺。有時除了到訪良心餐廳，我們說話小心奕奕。

嘗試如常生活，戴口罩出外保護自己會怕頭破血流，亦怕被捕。最後恍惚連呼吸的自由也被剝奪了。

記者們捍衛真相及保護市民，醫護們及消防人員拯救生命。社工及義工守護孩子。

勇敢的前線抗爭者，面對六四般的鎮壓，文革式的批鬥，縱使明知道可能被捕、被失明、被虐待、被失蹤、被自殺、被滅族，大好青春年華卻可能不再有健康身體，他們依然做到無畏無懼，為我們反抗荒謬及暴力的極權，為著為我們犧牲的犧牲者尋回公義，為我們有著一個「正常」的城市及制度，為祈求民主可以讓我們安居樂業，為我們拼命爭取本來屬於香港人應有的權利與自由。 香港人多謝你。因為有你們，以作為其中一個香港人為榮。

本來他們就是為了香港人生活而戰，為著人類文明及生存而戰。

以血肉之軀反抗勝算低嗎？ 他們已經為我們擋了多少顆子彈？以經濟籌碼爭取勝算高嗎？ 我們有沒有為自己罷工？

⋯那麼現在，我們到底憑什麼說自己不會埋怨身體力行為我們而付出的香港人？

我沒有答案，但用自己的方法永不放棄追求真相及公義應該就是最好的回答。

香港人加油，莫忘初衷。

無論如何，至少我們都努力過，至少我們都見證人性光輝過。

#願良知歸國家
#願真相歸人民
#願平安歸港人
#願榮光歸香港
#五大訴求缺一不可

好多謝你支持！
我地已經冇割既本錢啦！

另外希望你睇下